有冇人覺得返工易過讀書？

返工真係好爽

扮工之鬼

得閒仲可以賭下波

做學生先係最幸福

小學 中學 一定唔係，大學就一定係

都係
因為開始狂撈part time走堂 然後有收入去吃喝玩樂

對我黎講唔係
我成個中學都係nightmare mode

反而返工係easy mode

中學要面對公開試，同學既眼光都好大壓力
應該話碌到入大學之後就開始美好人生

讀緊書 想quit 之後返工

如果際遇好就係
唔係嘅話就讀書遊戲規則易玩啲 一分耕耘一分收獲

由細到大都係咁諗
自己搵自己使
唔使畀人情緒勒索

中學以後，不論大學定I大定asso定偽進，或者係，

中小學肯定唔係，肯撚定辛苦過返工

諗起冬天讀小學 天未光就起身返學

小學到中學 只有考試 同埋考試，根本就無生活可言，入到大學係人生最舒暢既時候，有得吃喝玩樂，有幾個臭錢 有閪吊， 出到黎做野 日日就正係返工放工 返工放工，星期一等星期六

大學都要睇你讀咩
日撚日chur paper chur final 到天荒地老
我真係寧願返工算

讀大學最爽喎
想走堂就走堂
想做乜就做乜
功課靠source
臨考試一兩日先溫書

大學時光最風流

返工好玩好多
識做人識睇分輕重既
工作上好多位可以走棧
出嚟做嘢無人介意你過去
上司淨係睇結果
我每個月交到貨
返工遲到早退都無人理

係
早排ft返工ft讀書，讀書壓力大好多，返工最差起碼都有人工，讀書炒左乜都冇

me: hea之渣dull文科

返hall 爆房

等陣1230買咩 快

好摺
冇住過hall

小學中學日日返全日，係咁上堂
返工雖然都係日日返全日，但我短淺啲，有即時回報開心過以前

好大壓力'
要睇人眉頭眼額做人

真 有能力又或者識擦鞋有手段嘅話
真係返工好過讀書

大學讀唔鍾意既科讀到抑鬱咁濟 爭啲畢唔到業 暫時係人生最難捱
出黎做嘢放鬆好多

返工有錢收；讀書冇，仲要畀錢，未夠枰做兼職之前，連買部爛鳩遊戲機同條貴少少名牌衫，都難過登天(而家呢代好D，老豆老母分分鐘以前係食紅白機超任PS1奶水大，細路要買遊戲機都相對易。以前嗰代父母幾乎冇可能有興趣打機) 。

返工，放左工、放假，就真係自己私人時間；讀書放左學同放假，仲要溫書、做功課，可能仲有補習、做project.....

我都摺，有機會入大學已經好好。

我出左水了

諗番起都後悔好多嘢冇做冇試

番學要比錢 番工有得收錢

日日返hall 爆房，叫roommate遲D返

roommate返就到你出去，輪到佢爆

大學好撚free, 咩堂都唔洗上，晚晚有女屌
讀大學好撚易，不能只有我試到

冇project 冇功課 冇考試個時係嘅

當所有嘢都online learning都幾好

做咗嘢一年 都係覺得考試做學生好撚辛苦

前提係你老豆老母都返緊工

中小學返完全日，仲要做功課、溫書、補習

仲要規矩多多，分分鐘手機都唔畀帶，就算畀帶都規矩多多
更加唔好講其他「與學習無關」物品(我個年代係咁，而家唔知)，聽過最癲係有中學生帶水電煤單返學，唸著放學去交錢，搜書包搜到一樣拉，理由係「水電煤單與學習無關」

不過有樣野而家肯過定好以前，就係而家係咪多左中學可以直接著PE衫返學？我嗰時一定唔得既

返工先爽 話返工唔好個d係你份工差姐
返工一放工就乜都唔關我事 返工有錢收 返工唔使著校服
返工有錢就可以買自己野 食鍾意嘅野唔使問人 可以去旅行 大把野做學生係做唔到 不知幾好

應該咁講 讀書同做嘢個遊戲玩法唔同
讀書可以話係天道酬勤 但同時亦都有太多rules嘅限制
但做嘢相對自由好多 除咗睇工作能力外 你eq 手段 際遇運氣都好重要

放工唔洗溫書

雖然好睇係咩工
不過無論咩工自由度都大好多
我以前覺得返學仲辛苦過坐監

讀書就公平啲囉 起碼努力會得到回報
返工就....努力完都唔一定有回報
但係返工我有得簡 唔鍾意就可以辭職唔做
所以都係返工好啲 相對地有選擇無咁大壓力
利申：純粹因為考al好撚辛苦

中學好開心喎
不過大學就自由 但開唔開人好睇心態

中學間間都癲，有啲奇怪校規
不過中學識到嗰班朋友係最珍貴
keep到而家

我grad左搵到工收到第一份糧不知幾開心 可以自由買野唔使求老母

讀書果時想有啲私人時間打下機睇下小說睇下手機？
一定會比人鬧點解掛住打機唔做野

總之食訓痾以外唔溫書就係錯既

但係對我係無用，控制到我既身體控制唔到我既靈魂！
一樣讀到成pat屎咁

讀大學好撚辛苦

我中學先最幸福

西2:1

睇返啲咩工放假都要check email覆email執手尾就唔同講法

要考牌進修嗰啲點睇

原來有人有同感😂
一直都覺得返學好大壓力 仲要on9度畀錢買難受
返工反而有錢收 就算俾人屌完都叫有份糧🤣

番工既話放工放假就唔洗再理番工d野
番學既話放學放假成日要溫書同做功課做project

我啱啱倒返轉 大學讀鍾意嘅科 讀得又hea
出嚟做嘢返份好撚悶嘅工 同事又閪 返得好撚辛苦

呢D擺明閪工，真係要唸下點解仲要做

唔同意
返工有錢 追deadline
讀書要比錢 追deadline 同要溫書
返工唔開心可以轉工
讀書唔開心唔可以quit

絕對係 番工 收工時間係自己
番學 又project又考試 又乜乜77

*打錯同意先岩

難度一樣
返學要咩難度就揀咩學校
返工要咩難度就搵咩工

你份工比狗做
定係你自己攬晒上身

但係呢份工做得唔開心 你可以隨時劈炮唔撈
驚影響career path比HR 話你jumpy 咁你捱1年之後又係條好漢
但係如果你讀中學大學都唔開心就要涯幾年

大學真係好撚爽
reg科reg埋啲中午打後先上嘅科
朝朝訓到自然醒
好彩仲可以砌埋day off添

(唔上莊唔返PT 好撚屈)

其實係睇自己點過，
中五前啲老師講到會考好重要，
返學都有啲壓力，咩都唔盡興，
中六後老師唔點管就幾乎唔讀書，
返學同人玩好撚爽，有時唔想放學～
最後Alevel碌柒咗一次，不過無所謂

返咩

咁多巴絲都同意，
返工，放工放假就係自己時間；
返學，放學放假仲要又做功課又溫書又補習又project乜乜柒柒

但唔知點解，總係覺得以前中小學雞時大把時間得閒，而家做打工仔就好似時間永不夠用(有打開機既一定明)

返學又要通宵做功課，溫書考試，又要驚公開試炒粉唔知有咩下場，壓力大到傻，出黎做野驚條毛咩

毒撚都係摺圖書館，留在宿舍打機煲劇

睇你咩major 咩U 啦

medic archi CS 嗰啲咪又係成日要温書chur assignments

利申: chur 系FM

覺
你番工 放工既事間就係你 又有糧岀
番學 放左學又要做assignment project
仲要無錢收

中小學=集中營
去廁所都要問準老師 仲要經常唔比去
拍拖 食煙都唔撚得

返工爽既你地份工一定好HEA

我覺得返工辛苦好大部分人只有兩個主要原因
一係工作內容：
自己勝任唔到工作內容
或者上司/老細要求過分

二係學生時期日日鳩住過
即係從來唔讀書、唔花時間令自己進步嘅垃圾
咁做乜都辛苦啦
所謂爛泥扶唔上壁
呢類人係地球垃圾

因為返part time先有收入，去吃喝玩樂
咁應該係返工有收入嘅樂趣多過係大學讀書帶黎嘅樂趣

返工唔難 但伴隨住既係踏入社會之後既種種責任

30 度集會每日都有人暈

d 呀sir 就有瓦遮頭

各有各好啦
如果冇咩上進心打份輕鬆工係易過
有經濟能力呢點贏學生好多

不過番學目標清晰d 讀好書就冇錯
出黎做野幾年好多煩惱 好迷惘
同埋多d free time同朋友同學玩
又有學生妹睇

讀u 一至五都係自由時間 就算上堂 都係一日三個鐘
上完仲有大把時間行街 約fd玩 更加唔好講走堂

放工番到屋企已經7-8點 約朋友更加係冇可能
你得閒 佢地都唔得閒

功課project 咪臨交前一兩晚做
一個sem 加埋最多辛苦十幾二十晚
其餘時間日日玩

番工就得星期六日可以抖下 出街又逼到死

做學生淨係放sem break都加加埋埋幾個月
打工 一年有20日al都偷笑

小弟讀頹文科

呢個真 中學拍拖個種青春 邊度揾

飄牙到一個點

笑左 笑埋右

唯一好處

讀書俾錢人屌你
返工收人錢受屌

自己諗（唔包括大學）

中學做埋啲柒嘢尻嘢好開心

咁冇野好講，試過夜晚讀master

味話中學之後既學生，或者幸福過返工。中小學肯定辛苦過返工，巴打講既福利，中小學有就好

返工了下鼻屎又一日

物鳩都笑 物鳩都玩 鐘意就溝 返工點比

agger assignment, project, quiz, mt 多撚到 on9

大專大學梗係爽
1-5都係得一半時間返學 甚至唔返

又冇咩功課交

人愈大愈辛苦

利申：會計撚 仲考緊牌

返工真係好撚悶...
今年仲要慣完wfh又返
慣左返工又突然wfh
然後日日坐監等死咁

返工見證左咩叫冗員
咩叫缷膊 咩叫篤灰 咩叫公器私用
要幾賤 有幾賤
個office有一半都係人唔似人 鬼唔似鬼

真呀
開開心心又一日
易滿足
學嘅野又簡單

又未至於好爽，但覺得好過讀書

大學仲可以隨時去旅行不知幾撚爽

係冇錢洗
不過當時未返工又唔會好在意

小學可能係
中學唔撚係
大學一定係
碩士幸條毛

唔明點解啲人讀U 可以咁輕鬆 死讀爛讀都仲要爛grade

係一想即飛
買單程走人就898

你讀咩科讀到大學都叫辛苦？

轉工啦

我讀master嗰陣做freelance
真係好過做full time

但我係既得利益分子

一直都唔明點解咁多on9覺得讀書時期最開心 ?
番工點唔開心都好都有錢落袋飲飲食食
讀書唔開心直係係咁先
5年6年走唔甩
屌

一直都覺得返工好過癮
學生又要做功課，又要比人話
放學又要溫書
自己出嚟搵錢，先有返自己
收工做下gym打下拳。

講真大學啲freerider未又係啲仆街
返工起碼有錢袋

覺得大學最爽
時間全掌握

返工做人難
如果工種性質係重覆較多
同事老細好相處
無ot 唔洗進修，都算輕鬆既...

係返part time intern嘅樂趣多過讀書
基本上10個有9個老細
都當intern係小朋友咁湊
見你intern做錯嘢都唔會點鬧你
之後做2/3個月無乜興趣又可以遞信走人

full time責任大好多
要handle嘅嘢都多好多

正職其實係炒股票

真 讀書時期又冇錢又唔開心
出到做嘢做算要受氣 但起碼有錢 仲可以隨時quit

我份工幾好
不過突然懷念大學風流既日子
好感慨
某科因為早堂，我成個sem 走晒
考final 嗰陣同學間：乜你有讀呢科架咩

做學生除左俾人排斥冇朋友或者讀書太廢跟唔到真係諗唔到有咩原因唔會開心過返工
責任又冇咁大
讀下書同朋友仔出街玩下咩都笑一餐不知幾開心
係冇咩錢會難搞
但辛苦儲完錢買到自己想要嘅野都好開心

有冇人返hea工，十二點就收工爽到，工都唔洗扮

小學係撚

中學兩睇，中學通常冇小學咁多無謂規舉(雖然中學無謂規舉都唔係少)，最大問題係公開試壓力

「做學生除左俾人排斥冇朋友或者讀書太廢跟唔到真係諗唔到有咩原因唔會開心過返工」

呢個仲唔係原因 ?

小學中學返到抑鬱

一係買牛熊數下格仔都幾正

其實我都唔明，點解學生(中小學)會比打工仔有多時間？

打工仔放工放假就真係自己時間，學生放學放假仲要做功課溫書補習

一句exchange，就去半年至一年

不過撞正今年就

讀書又係坐，返工又係坐

返工有錢收，又經濟獨立唔洗睇老母面色
想食乜就食乜，又可以買野
打機打幾耐都冇人理

坐office就係

喺學校玩殘我哋嗰班仆街就咁撚嘆

返工之前最痛苦莫過於中五六

最鍾意返工
淨係有錢收已經贏晒
份工正正常常嘅話，收咗工就係自由時間
工作內容唔啱/人事關係唔好又可以跳槽
做衰咗壇嘢，換間新公司又係一條好漢

自由度真係好撚緊要
雖然以前讀書做左好多錯誤決定
但都唔會想再返去又窮又霉嘅讀書生涯

感覺到你都幾多壓力 Ching 出到社會真係另一個世界 頂撚住

2020年谷到個人就爆

2020年係一個好on9嘅一年

我建議2021到嗰陣補番繼續2020多12個月
本來啲計劃全部告吹

會唔會係後生精力好 打機到2 3點都得 有時上堂又可以補眠
但出到黎做野12點1點已經頂盡 返工瞓覺=搏炒

讀書可以肥佬但返工唔肥得

好憎個個sem都成堆deadline去到exam

又未去到爽，
不過舒服過返大學好多

以前返學好鬼多deadlines,
平均一個星期一定有最少1-3日通頂做功課，
一日食1-2餐(可能食個包就繼續做)

試過累到行行下路就直接暈係街

依家返工起碼叫日日有得瞓，
仲有時間上連登

屌 原本上去轉日本 俾個傻鳩肺炎令我去唔到

me too
冇左8個trips
返工就係為賺錢同假 而家返黎都唔知做乜
又冇得去

啱啊 返工就為左錢 唔通為公司物物柒柒咩

返工梗係為錢
外遊係用黎充電同獎勵自己
好撚灰 而家先開去坡狗度旅行
唔想囉屌

咁嘅時勢去旅行 真係有險可守

巴打高富帥？

學生workload重啲，不過就冇乜壓力，考得唔好咪B囉努力啲咪A囉，是但得過扯過

同啲同學又玩得埋，鐘意點就點⋯ 同事？出黎做野咁耐真心friend嘅同事加埋唔夠5個，主要談心friend都係大同中同

呢一世真係搵唔返學生時代嗰種青春活力自由快樂

有啲人適合返工，有啲人唔適合
樓主就係適合嗰班
冇咩好討論

真
個陣做project又有freeride真係可以做通宵
依家一收工就走
返到屋企唔會再諗公司啲嘢 輕鬆

睇你做學生個陣AIM咩囉
中學AIM入IVE咪幸福
ASSO唔AIM入U咪幸福
大學唔AIM HON咪幸福

我覺得中學先最幸福

咪臭係
大學無錢洗又要返pt, 補習, chur撚到癲, 不過chur完好多人同你一齊鳩fing fing係幾爽既

Phd都係學生

真，啲人成日話想返去學生時代我就最撚唔想
最想要嘅嘢係哂而家份工度而讀書時俾唔撚到，特別係人脈同自由方面

原來唔係得我一個咁諗
大學讀sci 辛苦到仆街 日日讀19幾個鍾 又成日唔夠錢用 要食包度日
今年出黎做野遲到早退 發揮空間大 又多錢
好撚爽

番工都係睇份工，如果日日無乜野做
番去睇下youtube，打下機
如果日日OT就不了

返工開心啲

讀書??怕畢唔到業驚到死

輕輕鬆鬆過一日

不能同意更多

中學先係最幸福，尤其係中二，中三個時
完全冇壓力，冇學業功課壓力，冇金錢壓力。番學就係同朋友hehe 哈哈溝下女一日，放學就一齊hea 到5點幾先番屋企，之後夜晚就一齊打LOL ，放假就一齊出街去挽。

假既假既
大學先係惡夢開始

挽乜野挽？挽鞋定挽袋

扮下工 咁又一day

得閒仲可以屌鳩人，點似得學校

可以屌著住校裙既女同學真係好正 校服世一

伏撚到
世界上最大既大話一定係上大學好撚爽..

屌你老母仲有4份paper未做呀

返工舒服啲
有錢賺 有更多嘅自由

無attendence計架咩
返工易過讀書呀 至少唔駛帶埋啲野翻屋企做
又有糧出

主要係公開試會搞到啲野成日要記到實一實

但返工如果夠Hea既話日日上網
都係d無腦工作

番工>大學

睇下咩價錢科
我讀商科一個星期返四個鐘 此情不再

返工唔岩做可以轉工，番學如果同 同學關係唔好只可以死忍

番工都要帶埋野番屋企做

你果行都幾撚大獲 即係無收工

返工有幾辛苦？

如果非專業工 9成人返去後樓梯訓嫁啦

人工唔高仲做咩鬼奴隸咩

係專業工先辛苦

正常基層工都係返去訓

專業工先辛苦者

而家番工都好多deadline
做唔哂仲要帶番屋企做
一定讀大學開心好多
起碼番學時間短先

係 有時星期六日個老細仲係whatsapp group 煩鳩你

可能50年前同20年前唔同

依家中小學真係好撚多教畜
班同學又唔撚敢反檯
孤掌難鳴

啲唔讀書嘅廢青/廢中/廢老咪會話返學好幸福囉

份工係咪70k up?

講得出呢句一係無讀過U
一係讀U果陣摺到日日自己返學放學
正常讀過u點會覺得返工易d啊 咪玩啦

樓豬係咪ACO

我既中學年代係九十年代。

大家鬥7
坐係到吹水上網一日

真

証明香港教育幾失敗

冇，辦公室政治勁難搞，讀書都冇呢啲

出來日搏夜搏先發覺，最鐘意讀書翻學

第三個可能係你份工太閪太惡做唧

返工除咗少假 其實爽過讀書

睇能力，睇人
返工唔用腦，日日發夢，做嘢做錯哂，又無內疚感
一係老屎忽，卸膊能力一流，係會易過讀書嘅

返工師

大學要chur咪得midterm同final果幾日
仲要有sembreak

有冇諗過純粹係你好彩你讀嗰科冇咁辛苦？

返學個個星期都deadline， assignment又test又meeting又project
日日拖住壓力返學又拖住新壓力返屋企
返到屋企又要溫書又要搞掂上面嗰堆嘢
淨係覺得搭車返屋企個時間最開心
星期六日一早起身溫書就溫到夜晚
仲要fail咗就仆街乜都冇
返工起碼有舊錢
讀書真係畀錢買難受

大學最舒服
一年時間係咪有半年係放假

冇

幸福咁做學生個d ,返工咪辛苦囉

計辛苦程度易過 但冇左學生妹同學慘過死

返工爽
爽喺邊？
返學只係要對自己交代
返工考慮多咁多嘢
仲未計放工都仲要帶番屋企做

覺 返工舒服過讀書 但讀書果時係最開心最幸福

從來都係

覺
返學要帶腦上堂 又要傾pro 又要presentation
返工只係需要出現
而家遺pt master
返工20%時間做工作野 50%溫書做assignment
30%上連登
讀書好辛苦

結論 樓豬係讀唔成書

番工嘅目標來講係易過讀書
因為唔再係score-oriented
目標可能只係平穩捱到月尾出糧
唔駛一定要chur 自己要考到幾多分
唔會再有人同你講會影響將來

但番工面對嘅環境複雜過讀書
辦公室政治、老細/同事心理變態
要玩你恰你可以係完全無原因 只係因為人地鍾意
而你亦為左份糧頂硬上
唔再係可以任意走堂/欠交
遇到不快時亦唔再似番學咁可以舉手同老師講
亦唔會可以再搵老師見家長 透過外力幫助自己
職場上無咩真心朋友會想幫你
大家都只希望唔好燒到自己
仲有番學做功課/考試 都係你自己控制嘅事
番工嘅話俾人鬧可能唔係你嘅錯
可能係老細有心玩你
可能係老細唔記得但又賴你
可能係對家拖極都唔交野俾你
唔係你嘅錯 但偏偏遭殃 嘅係你
唔再係你願意努力鋤下pastpaper 就有好結果
唔再係你可以去補習社搵名師教你工作捷徑
係老細眼中你表現好係應份
而你亦唔似讀書睇到終點線 知道捱到幾時會畢業
因為你未來幾十年只會不停工作 直到你退休

結論：大學時間最好，目標同環境都平衡

讀大學就真係爽
中學晨早流流起身 啲野又難

樓豬番垃圾工confirmed

返工on on 99咁又一日，人生好似冇咗寄託咁

讀書個陣chur project assignment好似都仲叫做有目標

但返學好快啲
日日同fd一齊
放學就全力打排波

返工辛苦 仲有人事

agger 大學係人生最爽嘅時間
中學對我黎講直頭地獄

想上位一定係返工辛苦好多，唔再係做得好就得，唔夠social就唔得

中學係忙撚到仆街依家

真係woo總之唔駛再考試就好爽，讀書只係有學生妹玩，出來做野，有錢可以玩任何類型既服務

科大grad 表示
對比返學, 返工真係輕撚柒鬆
唔駛多講, 淨係返到屋企唔駛溫書做功課, 想做乜就做乜
返學根本無可能

讀書都大撚把小圈子勢力啦

讀書個d放假都唔撚係放假
仲要做assignment架屌佢老母

理論上係
但怕爛grade既心理壓力就圍繞住你4年

見到嗰班人，調頭走喇。喺公司唔得，除非劈炮唔撈

返學你啲功課溫書係學校做哂?

你返工aim自己要搵幾錢, 幾時上樓咪好有目標
出到黎社會, 人生既目標已經唔再局限係某個地方

返工好悶

同一班既話你走得去邊
想講既係根本讀書定返工都係有劃地已分既情況
只係場合唔同左
但識social既人咪唔會驚依d野

細個以為返工輕鬆過讀書 以為起碼放假唔洗溫書做功課
以為只係收住錢辛苦同俾錢攞嚟辛苦嘅分別
到而家出咗嚟做嘢 真係好想返去讀書 起碼少好多野煩

唔會
返學係功課chur，讀書差嘅同學當然辛苦啲，但有補習同識朋友，都尚算開心
返工係啲人wok公司啲階級觀念複雜過學校，講說話又要小心，做嘢未必要做足但唔可以“交錯“

學校人事簡單好多，酒逢知己千杯少，話不投機半句多。但返工之後直情唔care去了解同事，連話不投機都無機會

啱，尤其係星期六日都要諗住有嘢要交 真係想死
利申科大cs

中小學冇壓力喎 大學都要考試前溫一溫

讀書開心定係返工開心啲
普遍都係取決於你家境貧或富
有錢後代, 日日求撚其都有Daddy買玩具, 讀書拎零用直頭問都唔駛問自動畀
窮撚後代, 由細到大都要好努力讀書先可以睇到少少有錢仔既車尾燈, 仲要返pt賺生活費

最好可以去外國hall life

放學仲要做功課

真係好慘 小學為咗瞓多幾分鐘會着定套校服瞓

有咩爽得過大學拍拖, 上上下堂悶悶地拖條女走堂返HALL扑野

唔係

利申；返工果陣讀書

又糧出又有煙食
又唔洗俾啲校規限撚住晒

食煙幾大都唔撚得喇 死煙鏟

老實咁講
大學讀書接近冇壓力
平時做足啲野想爛grade都難
但番工唔係

我初中已經知自己死緊所以玩盡6年

雖然唔係學校做晒
但放咗學至少唔洗日諗夜諗溫唔切先
放工日日喺屋企做到11/12 點都仲諗緊會唔會有漏/唔夠

返工唔岩做你有得quit
讀書你係焗住死頂落去

做足都要做好
Exam 炒左就代表成個sem都廢左
btw 睇你覺得點先算爛grade
對我黎講無B 已經係爛grade

由細到大都可以唔補習唔溫書唔聽書，淨係抄功課，同考試前一日夜晚溫書就考到60-70分，長年全級180人排90
所以返工真係要做野慘過食屎

咁真係睇你返乜野性質既工

讀書咁hea好難唔開心個喎

做足啲野都幾難炒到Exam 點都有野寫到
讀完書嘅我冇點定義咩係爛grade
唔合乎期望就=爛 所以每科未必一樣

Btw 我大學入面得一兩科係B or below

IT related

交功課你可以hea交，遲交，唔交
返工就點都要通頂死掂佢
但返工有錢收

睇公司睇team culture
我有啲IT 朋友放工真係放工

大學先最爽 唔返就唔返
日日訓到十一二點先起身
中小學天未光就要起身 考CE/AL 又大壓力
星期六日又要溫書

中小學辛苦過返工？可能讀緊中小學生會咁諗，或者真係中小學過得好辛苦先會咁諗。學生唔會有咁大責任要負，又無乜生活壓力(姐係為食為住為錢個啲壓力)，宜家做份工又要on shift又容易出錯，我覺得辛苦過翻中小學好多…

返工係賺錢，讀書係洗錢

好睇讀咩科
我就見唔少平時拎足assessment分, 考試畀你open book都可以唔撚識
畀你抄到條formula 都唔代表你可以sub到哂啲數入去

咁可能公司問題 太多勁人 都算精英主義
同埋一開始起手人工都算高
唔敢慢

中學真係地獄

咁就代表其實你唔識
只不過assignment guide住step by step
就以為自己識
不嬲都係咁
唔睇guideline 都識做先叫「做足」

睇你返咩工同讀書認唔認真架姐

上左位好難放工完全唔掂工作

我都覺
上到大學時間多左但都要chur assignment
中二中三無任何壓力果時真係好爽

返緊工覆你 準備訓

上網都唔會搵到既野唔識真係好平常
唔關你平時做左幾多野
final平均分見過可以連50/100都無

每日個腦都一堆deadline 日期

其實讀書大唔大壓力好睇你自己要求
如果想會考/A LEVEL/DSE考到好成績
相信一定唔輕鬆過返工
大學要FIRST HON 一樣唔易

的確,中2,3完全無壓力
一去到中4下學期就要準備會考

讀書就係為咗返工，如果返工仲難過讀書咁你讀書嚟做乜，一係就你一直都係讀屎片

無錯有資金亦有選舉權
想做學生返去讀都仲得
不過學生就好難轉去做嘢

終於呢個post搵到好多同類
成日見熱門有人呻fg好撚辛苦 好想讀返書就覺得班人好撚on9

一星期成五日同同事困住喺個office都話爽

中學都係困住但同學多數交情深啲，似返去玩，係公開試前一年辛苦啲要chur公開試

大學就真係爽，重要先返，唔上自己睇notes都明嘅自由選擇

上網方面返工返學差唔多，都有時間上下網

呢個真

返學做功課做到幾個禮拜冇出過房門，返工有錢洗又rigid 唔洗用腦

如果你嘅職業係「兒子」
咁返工應該會易d

唔鍾意大學
唔要做assignment

屌你一定唔知科大同學幾辛酸

有同事話會讀返degree真係祝佢好運

返學就算有私人時間都會覺得自己有deadline未做 玩得唔盡興
但暑假真係爽

仲chur 過考DSE

認真我覺得係因為以前A-Level真係好鬼驚

睇咩工啦 我返醫院係冇呢樣野 日日準時收工
同埋講average應該好多人都係放工就放工? 講晒全港打工仔嘅話 呢樣唔sure

淨係覺得人生好難

返工辛苦係早起身 返到屋企都730pm -8pm
返學可以走堂

但係返學的assignment難過返工

不能認同更多

咁你可以爽足40年爽到死為止太幸福

食煙都唔比 惡過共狗

完全一踏入課室，已經feel到眼瞓睜唔開隻眼。

PolyU輕鬆畢業。 十幾年前

Polyu ME

返學平時可以hea，臨考試先谷，谷完有得放假回氣
返工無得hea，基本上日日都係考試，一年得十幾日al
返工精力消耗仲要比返學大，放學仲可以打下波，球場見親都係中學生多。

返工睇咩post
有d機械on9工
真係做住揾其他工架咋

利申 打緊19工

PolyU讀到仆街 每日訓唔夠4個鐘
出年唔知畢唔畢到業

我啲poly frd打緊牌我咩住4個project

Lm

晚晚都諗 做人咁辛苦到底為乜

我都覺 中二中三真係最正

係 有時都唔想擔心完DSE之後仲要擔心GPA 但做唔到

見過一科 個mean 得0.3 唔記得滿分係100定幾多

Yes

1.返工有錢
2.放工，放假的時間真係做自己野

屌你 大學係我最Chur嘅時期

點解我係大學係Chur爆

咪係 由朝到晚溫書不如返工算

aggar, 翻學俾錢買難受
翻工再苦都有錢收

咁點解唔一出世番工番到死

中小學真係睇環境睇學校對你嚴唔嚴
如果係BAND 5一定係最幸福 反之亦言

no

返工起碼有得放工唔洗再理工作野，但返學期間放左學都溫習同做功課

讀書真難撚到閪 要讀數學果堆人你就知
根本唔係你花時間就搞得掂既野
咁好就好在合格就得，除非你係UST就大獲

但返工，易與唔易你都仲有得簡
做庸員亦到好撚易，日日上網打下機好寫意

返過閪工再講

讀書易過返工喎
唔洗睇人面色, 唔怕講錯野, 唔洗擦鞋

可以hea做 無王管既
你試下番工hea做

做U就逼住一定要pass, or 拎B

出到嚟, 起到貨就算, 無人逼

當然如果識諗嘅會去進修考牌博升職加人工

竟然，讀書好過返工好多好多。

讀書屌閪屌到傻啦

可能我係band3中學
覺得中學仲開心過讀大學
返工就麻麻

睇人啦
我就好唔鍾意日日都有功課，每個禮拜背書默書
上到大學每科每個sem交一兩份功課、做下present
對我嚟講輕鬆啲

當你老闆坐你後面
成日mon住你
局住要坐8個鐘扮睇文件
無得做自己野果時 就慘過死

耶撚學校，D教畜日日戴住面具返工，虛偽又離地。

中學最幸福，除左考試個幾日要溫書，平時都係玩下活動打下機咁
大學反而係最地獄，讀既科目太深，個段時間直情有少少抑鬱
返工雖然都辛苦都攰，但個人起碼無咁絕望

讀ee
一個禮拜7日
由朝到晚都溫書，做asm，上堂，每科一個sem 3個test，3個asm，讀6科，每個禮拜都有3，4份asm交，一個test，啲野又難又唔明
對比翻，翻工應該會好啲，起碼有假放，有糧出

我就一定唔係... 中學英中 留班 , 成績又唔好 返學又比人屌 , 返屋企又比D 廢老屌 ,屋企又窮
日日返學都等緊幾時會畢業 ,點知碌瑕下 又比我碌到上大學 , 入到大學先係人生既開始
PART TIME又有錢 , 讀書又輕鬆 完全無壓力